---
author: Pascal Romain
description: des pickles de légumes à faire soi-même, notamment pour conserver les légumes.
image_url: https://raw.githubusercontent.com/akakeronos/recette-gourmandignes/master/images/assiette-pickles.jpg
title: Pickles de légumes
licence: non définie
categories: accompagnement
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 11 personnes
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 20 min
layout: recette
---

## coût

- asperges :
- radis :
- artichauts :
- betteraves :
- carottes :
- fenouils :
- oignons nouveaux :
- fraises :

## ustensiles

- saladier
- ramequins ou sachets congélation
- mandoline ou un bon couteau

## Ingrédients :

légumes au choix

- asperges
- radis
- artichauts
- betteraves
- mangues vertes
- carottes
- fenouils
- oignons nouveaux
- fraises

- 5CS de vinaigre de riz (pour un légume)
- 3CS de sucre roux
- 1 pincée de sel
- 1 cc de zestes de citron vert, orange

## Déroulé :

- Mélanger le vinaigre, le sucre, le sel et les zestes d'agrumes.
- Couper le ou les légumes (ou les fruits) très fin à l'aide d'une mandoline ou d'un couteau.
- Mélanger le tout dans un bol ou dans un sachet congélation.
- Faire reposer 2 heures au minimum ou toute une nuit.
- Déguster à l'apéritif ou mélangé dans une recette (rouleau de printemps, tartine, salade).

- Astuce : la rhubarbe est excellente en pickles
